\section*{Remerciements}

\vspace{0.9in}
\begin{center}

    Avant de commencer à rédiger notre rapport, nous tenons à adresser nos
    sincères remerciements aux personnes qui nous ont permis de mener à bien
    notre travail par leurs sincères collaborations.

    Nous voudrons remercier Monsieur \textbf{Mohamed Mhiri} pour sa
    disponibilité et les encouragements qui nous a prodigués tout au long de ce
    travail de recherche. Nous tenons également remercier vivement les membres
    de jury qui ont bien voulu accepté d'évaluer ce modeste travail qu'ils
    veillent trouver ici l'expression de nos profonds respect.

    Nous tenons aussi à remercier sincèrement Monsieur \textbf{Mohamed Amri},
    Enseignant Expert en informatique à la Faculté des Sciences de Sfax,
    directeur de la société \textquote{Yousoft-it} et fondateur de
    \textquote{Djagora Academy} pour la confiance qui nous a prodigués et sans
    laquelle nous n’aurons pas pu réaliser au mieux ce travail. Sa gentillesse,
    son sacrifice, sa patience, son aide et ses conseils judicieux ont été
    précieux et indispensables à l’élaboration de ce projet.

    On exprime nos vifs remerciements au Monsieur \textbf{Hédi Tmar}, qui
    nous a aidés.  Les discussions que nous avons eues avec lui, ses
    suggestions ont constitué un support constant à l’accomplissement de ce
    travail. Qu'il trouve ici l'expression de notre profonde reconnaissance.

    Nous voudrons addresser nos remerciments aux membres de la communité
    \textbf{\textquote{Djagora Academy}} et les membres de l'équipe
    \textbf{\textquote{City Watch}} dont ce mémoire est le résultat du un
    travail du group.

    Nos remerciements vont aussi à tous les enseignants de la Faculté des
    Sciences de Sfax (FSS) pour l’aide qui nous ont apportée tout au long de
    notre parcours et pour leurs qualités humaines que nous avons fortement
    appréciées.
\end{center}
