\chapter{Itération~0}
\label{sec:sprint0}

%\section*{Introduction}
%\addcontentsline{toc}{section}{Introduction}

L'itération 0 était dédiée à la présentation du projet aux membres de l'équipe,
à la recherche des choix technologiques, à la mise en place et au test de
l'environnement de développement. L'itération 0 a inclue des multiple des
réunions avec le directeur du produit (Product Owner) et des multiples
intervenants impliqués dans le produit pour la pré-planification du projet et
la préparation du carnet du produit nommé Backlog Général.

%Avant de commencer la première itération du Scrum, une période de temps à été
%consacrée pour préparer ce qui est nécessaire pour le lancement du projet dans
%des bonnes conditions. Cette période est souvent nommée l'itération 0 du
%projet. Elle est dédiée généralement à la recherche bibliographique, aux choix
%technologiques et à la mise en place de l'environnement de développement. Dans
%cette itération nous définissons le Backlog général de notre projet, ainsi que
%l'environnement du travail que nous avons besoin.

\section{Backlog général}

La première étape de la méthode Scrum consiste à préparer un carnet du produit
(Product Backlog) qui présente la liste des tâches à effectuer durant le
développement du projet qui sera répartie en des itérations. Le Product Owner
prend en charge de communiquer la vision globale du produit à l'équipe. Il se
voit représenter le client final, se met à sa place et priorise ses besoins
selon des critères respectant la mission et les objectifs de son produit. En
précisant la valeur de priorité, il estime l'impact et le retour sur
investissement qu'aura chacun des items dans le carnet du produit. Il y a donc
effectivement eu un gros travail d'échanges et discussions avec le client pour
comprendre tout le cahier des charge initial, C'est comme ça que le Backlog a
été défini.

Les valeurs d'affaires sont définies comme suit:

\begin{description}[align=right,labelwidth=1cm]
    \item [1:] Définie une haute priorité, affectée pour les spécifications
        importantes, exigées pour le produit.
    \item [2:] Définie une priorité importante mais pas exigée.
    \item [3:] Définie une priorité moyenne ou parfois faible.
\end{description}

La figure~\ref{fig:product-backlog} présente une version simplifiée du Product
Backlog complète des 3 premières itérations. Nous représentons notre
participation de binôme par les cercles du texte souligné.

\input{figures/product-backlog}

Le tableau~\ref{tab:product-backlog} représente une liste plus détaillé des cas
d'utilisations que nous allons implémentés pendant les 3 premières itérations.
La définition des ces cas d'utilisation suivre la forme:

\begin{displayquote}
    En tant que \textbf{X}, je peux \textbf{Y} Afin d'\textbf{Z}.
\end{displayquote}

Ou aussi la forme:

\begin{displayquote}
    En tant que \textbf{X}, je veux qu'il soit possible de \textbf{Y} pour
    \textbf{Z}.
\end{displayquote}

Ou \textbf{X} est l'acteur initiateur, \textbf{Y} est le service rendu par le
système et \textbf{Z} est le but du cas. Dans notre liste des cas
d'utilisation, l'acteur initiateur (\textbf{X}) est toujours l'utilisateur.

\Needspace{5\baselineskip}
\begin{center}
    \footnotesize
    \setlength\LTleft{-20pt}
    \begin{longtable}{| l | p{3.5cm} | p{5.5cm} | p{5cm} | l |}
        \caption{Backlog du Produit}
        \label{tab:product-backlog} \\

        \hline
        \textbf{ID} & \textbf{Cas d'utilisation} & \textbf{Je veux qu'il soit possible de} & \textbf{Pour} & \textbf{Priorité} \\ \hline
        \endhead

        \hline \multicolumn{5}{|r|}{{Continué en page suivante$\dotsc$}} \\ \hline
        \endfoot

        \hline \hline
        \endlastfoot

        \hline
1 & Gestion du Trajectoire & Activer le localisation & Enregistrer le trajectoire & 1 \\ \cline{3-5}
&                          & Consulter le dashboard  & Afficher le trajectoire instantané & 1 \\ \cline{3-5}
&                          & Filtrer le trajectoire  & Consulter l'histoire des trajectoires & 2 \\ \hline
2 & Gestion des Rapports   & Déclarer un rapport depuis le site & Avoir un rapport dans la carte & 1 \\ \cline{3-5}
&                          & Choisir un emplacement & Afficher et filtrer par catégorie & 1 \\ \cline{3-5}
&                          & Ajouter une image et commentaire & Enrichir le rapport & 1 \\ \cline{3-5}
&                          & Accéder à formulaire depuis l'application mobile & rapporter instantané et facilement & 2 \\ \cline{3-5}
&                          & Activer/Désactiver le groupement des marqueurs & Avoir une vision sur le nombre des rapports plus claire & 3 \\ \hline
3 & Tableau de bord (Dashboard) & Consulter le dashboard & Visualiser diffèrent type de données comme marqueurs et zones & 1 \\ \cline{3-5}
&                               & Manipuler la légende   & Filtrer les données affichés & 1 \\ \hline
4 & Comptes                & Créer un compte & Pouvoir enregistrer des données personnels (trajectoire) & 3 \\ \cline{3-5}
&                          & Se connecter & Accéder au données routières privées (trajectoire) & 3 \\ \cline{3-5}
&                          & Visiter le dashboard sans compte & Consulter une version minimale des fonctionnalités & 3 \\
        \hline
    \end{longtable}
\end{center}

\section{Préparation de l'environnement du travail}

Pendant l'itération 0, on a fait un recherche sur les choix techniques à fin de
mettre en place l'environnement de développement. Ces choix concernent
l'environnement logiciel à utiliser tel que les langues de programmations, les
frameworks et les outils de développement, ainsi, la listes des besoins
matériels.

\subsection{Environnement logiciel}

La réalisation de ce projet nécessite l'ensemble de ces plateformes et
frameworks que nous allons cités:

\subsubsection{Android}

On a choisi du supporter le système Android comme notre première plateforme. Ce
choix était basé sur différents aspects:

\begin{itemize}
    \item La part de marché des smartphones et tablettes Android.
    \item L'ouverture de la plateforme, et l'accessibilité aux différentes
        fonctionnalités et aux outils de développements.
    \item Android Auto, Android Wear, Android Things\ldots
\end{itemize}

Android Studio\footnote{Android Studio v2.3} était le choix naturel pour le
développement d'application grâce au support officiel du Google et les
fonctionnalités héritées de l'ide IntelliJ IDEA de JetBrains comme un
concepteur d'interface utilisateur pour des résolutions variées simultanément,
débogueur, \ldots.

\subsubsection{PHP}
En se basant sur les conseils du Product Owner et aux limites d'environnement
de développement dont le serveur supporte seulement PHP, on a choisi la langue
de programmation PHP\footnote{PHP 7.0}.

Les points fort de la langue PHP:

\begin{itemize}
    \item Une langue très répondu dans le développement Web, Elle a une
        grande communauté des développeurs.
    \item Une grande liste des outils de développement incluant les
        gestionnaires des dépendances (Composer, Phar), outils des tests
        unitaires (PHPUnit), générateurs du documentation (PHPDoc, Sami),
        débogueurs (Xdebug), analyseurs du code et analyseurs statiques
        (php\_CodeSniffer, PHPLint), outils d'automatisation (Phing) and
        multiple IDEs.
    \item Multiple bibliotheques et frameworks pour différent type des projets.
\end{itemize}

Les points faibles de la langue PHP:

\begin{itemize}
    \item Gestion d'erreurs très souple par défaut même si les erreurs sont
        fatales.
    \item Manque d'un paradigme unique dans l'architecture de la langue (le
        choix du syntaxe et du noms des fonctions)
\end{itemize}

L'ide choisie pour le développement PHP est PHPStorm\footnote{PHPStorm 2017.1},
un IDE multiplatforme de JetBrains. Il regroupe sous une interface conviviale
un éditeur de texte avancé et intelligent, un interpréteur et un
débogueur\ldots. Vim a été aussi utilisé avec un ensemble des extensions pour
enrichir ses fonctionnalités.

\subsubsection{Technologies du Web}

Les technologies Web modernes nous ont permis de créer une application web
interactive et dynamique rapidement et aisément sans besoin d'un backend pour
générer le contenu.

\begin{description}
    \item [HTML 5.1] On a utilisé les tags sémantique, les nouveaux types et
        attributes de validations des entrés du formulaire et les nouveautés
        des api Web comme l'api DOM et l'api de localisation.
    \item [CSS 3] Ou plus précisément les modules stabilisés du CSS niveau 3.
        \TODO{used indirectly throw Bootstrap 3/4 + materielize css}
    \item [ECMAScript 2016\textregistered] Ou encore JavaScript edition 7
        définit dans la spécification ECMA-262 \cite{ECMA262}. On a utilisé le
        programmation POO, la programmation asynchrone (Promise) et des autres
        nouveautés de syntaxe.
\end{description}

L'utilisation de ces dernières mise à jours des standards du web a causé que
notre application web est supporté par seulement les dernières versions des
navigateurs principales\footnote{Firefox v45+ (sans support d'input de type
date), Google Chrome v50+, Edge v14+, Sfari 10+ (sans support d'input de type
date), Opera 37}. Le support des autres anciennes versions et des autres
navigateurs était possible en demande à travers les transcompilateurs du
ECMAScript 2016+ à ECMAScript 5.1 comme Babel ou Traceur même si il n'était pas
une priorité pendant notre phase de développement. Quelques fonctionnalités de
ECMAScript 2016 n'étaient pas utilisées car elles ne sont pas encore
implémentées par aucun des navigateurs principales comme les Modules.

\subsection{Environnement matériel}

Pour le développement de ce projet, il était demandé d'avoir:

\begin{itemize}
    \item Serveur Local pour les tests
        \begin{itemize}
            \item Windows 10
            \item Wamp Server 3.0
            \item Apache 2.4
            \item PHP 7.0
            \item MySQL 5.7
        \end{itemize}
    \item Serveur de production:
        \begin{itemize}
            \item Linux
            \item Accès FTP
            \item Apache 2.4
            \item PHP 7.0
            \item MySQL 5.5
        \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Étude de l'existence de notre projet}

L'idée de notre projet n'est pas comme les autres, tout simplement c'est une
idée de startup que nous allons l'exploiter dans le marché. C'est pour ce là
que nous avons étudié les applications similaires qui captent les positions des
utilisateurs.

\subsection{Waze}

\subsubsection{Caractéristiques communes}

\begin{itemize}
    \item Détection de l'embouteillage.
    \item Les utilisateurs peuvent utiliser leur téléphone pour contourner
        passivement le trafic et d'autres données routières. Ils peuvent
        également jouer un rôle plus actif en partageant les rapports routiers
        sur les accidents, les pièges policiers ou tout autre danger en cours
        dans la route.
    \item Informer l'utilisateur en avance des incidents trouvé dans la route
        suivi.
\end{itemize}

\subsection{Here WeGo}

\subsubsection{Caractéristiques communes}

\begin{itemize}
 \item Détection de l'embouteillage.
 \item Déclaration des rapport.
 \item Carte en ligne.
 \item Informer l'utilisateur en avance des incidents trouvé dans la route
        suivi.
\end{itemize}

\subsection{Notre point fort}

Notre application fusionne plusieurs fonctionnalités existantes dans d'autre application
indépendante. En effet, l'utilisateur n'a pas besoin de télécharger plusieurs applications
pour avoir ces fonctionnalités.
Nous regrouperons tout ces fonctionnalités dans une seule plateforme simple et facile à
utiliser.

\section*{Conclusion}
\addcontentsline{toc}{section}{Conclusion}

L'itération 0 nous a permis de bien comprendre le produit à développer et de
préparer le terrain pour une bonne entame de développement. Pendant cette
itération, nous avons élaboré le carnet de notre projet avec la collaboration
du Product Owner.
