\chapter*{Conclusion Générale}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Conclusion Générale}


Le but du projet présent a consisté de mettre en \oe{}uvre un système de
collection, d'analyse et de valorisation des données routières. Nous comme
étions binôme de l'équipe \textquote{City Watch}, nous avons eu l'opportunité
de participer activement dans toutes les parties du projet. L'essentiel de
notre contribution était de réaliser un système de stockage des données
collectées. Le travail au sein du \textquote{Djagora Academy} nous a fourni des
compétences techniques et managérials.

En effet, nous avons pu apporter nos connaissances théoriques et pratiquer la
méthodologie Scrum et l'architecture des systèmes distribués. Étant mentorés
par des enseignants, des experts et des industriels de différentes nations,
nous avons la chance d'enrichir nos connaissances techniques et scientifiques.

Nous avons confirmé le fait que la communication est primordiale lors du travail en équipe

%Le projet \textquote{City Watch}
%Nous envisagerons par la suite d’améliorer notre projet dans les itérations
%suivantes, en augmentant la qualités des fonctionnalités développé en premier
%lieu et puis en deuxième lieu en augmentant les méthodes de collecte et en
%s'approfondissant dans les méthodes d'analyse existantes.
%
%Ce Projet de fin d’études, est réalisé au sein du comité \textquote{Djagora
%Academy}.  Il fut riche et épanouissant du point de vue humain et intellectuel.
%Il nous a permis de bien s’intégrer dans le monde professionnel.  D’avantage,
%il a levé le voile sur la méthodologie de gestion des projets agile Scrum, qui
%est l’une des méthodologies les plus revendiquées dans l’univers de
%l’entreprise.

Ce projet était l’occasion pour nous de découvrir l’univers de l'analyse des
données: la collecte, l'analyse et la transformation des informations, ainsi
qu’apprendre certaines notions de base sur le domaine du Big Data.  La
réalisation de ce  projet vise à la création d'un moteur capable de filtrés et
transformer les données,pour créer en fin un service de conseil basé sur des
informations crédibles et réelles.

Nous envisagerons par la suite d’améliorer notre projet dans les itérations
suivantes, en augmentant la qualités des fonctionnalités développé en premier
lieu et puis en deuxième lieu en augmentant les méthodes de collecte et en
s'approfondissant dans les méthodes d'analyse existantes.