\section{Itération 0}
\subsection{Présentation du contexte}
Dans le cadre de notre Licence Fondamentale en Sciences de L'informatique à 
la Faculté des Sciences de Sfax,Nous avons utilisé nos connaissances pour 
réaliser un projet de fin d'études pendant un stage dans Djagora Academy .
Ce chapitre présente une mise en contexte et une description de la problématique
et trace les objectifs de notre projet.De tel projet consiste a réaliser une
plateforme



\subsection{Présentation de la société}
Djagora Academy est un programme dont l'objectif est la mise en pratique des
aspects philosophiques liés au Leadership et à l'Entrepreneurship.

Il est à noter que le Leadership ou/et l'entrepreneurship inefficace/s
demeure/ent un obstacle majeur aux actions industrielles, économiques,
humanitaires, etc., efficaces.
Basé sur la méthodologie dite «le Leadership Diamond®», développée par Dr. Peter
Koestenbaum et présentée à la Faculté des Sciences de Sfax Dr. Mahamouda
Salouhou\footnote{visiter think.factorycampus.net pour plus de détails},
L'académie Djagora est vue comme un programme de mentorat visant accompagner des
étudiants (mentorés) en année terminale par des universitaires et des
industriels (mentors) avec le soutien de plusieurs compagnies internationales,
telles que l'European Center for Leadership and Entrepreneurship Education
(Eclee France, Eclee USA), Djagora University (SénégaL), NorthStar Paradigm
Education (USA), Continental (Allemagne), Sivantos (Allemagne), Yousoft-IT
(Tunisie), Factory Campus (Tunisie) dans la réalisation de projets d’intérêt
publique.

%Considérés comme des idées de startups, les projets proposés par le comité de
%pilotage de l'Académie Djagora se substituent aux projets de fin d'études.
%La durée de réalisation d’un projet s’étale sur cinq mois. Cette période
%correspond à un cycle d’accélération de startups. Tout au long de ce cycle,
%les mentorés suivront un programme de formations généralement certifiantes.

Mis-à-part le programme de mentorat et le cycle d’accélération de startups,
l'Académie Djagora déclare le défi et organise une compétition tout au long
du cycle d’accélération de startups. Nommée «Bourse des startups», cette
compétition unique en son genre, dont l'idée est attribuée à Factory Campus,
est une bonne opportunité pour tous les intervenants de l'Académie Djagora.
La «Bourse des startups» vise joindre l'utile du modèle financier et des retombées
économiques de la bourse et de l'entrepreneuriat en général à l'agréable des
bonnes pratiques et cultures du défi, de la concurrence, du challenge et du
leadership.
\subsection{Méthode de gestion de projet utilisée}
\subsubsection{Présentation de la méthode agile SCRUM}

Scrum est une méthode de gestion de projets dans laquelle des équipes
multifonctionnelles réalisent des produits de manière itérative et incrémentale. Tout au
long de cette méthode, le développement est définit, d’une façon incrémentale, en cycles
de travail appelés Sprints. Un sprint est définit sous la forme d’un certain nombre de
tâches à réaliser au cours d’une itération. Cette dernière ne dure jamais plus que quatre
semaines (deux semaines la plupart du temps). Les itérations s’enchainent l’une après
l’autre sans interruption. Les Sprints se terminent à une date spécifique. Ceux-ci ne
peuvent être prolongés même si le travail ne soit pas terminé. Généralement les équipes
Scrum choisissent une durée de Sprint et la maintiennent durant le projet, jusqu’à ce
qu’elles puissent encore augmenter leur productivité et utiliser alors un cycle plus court.
Au début de chaque Sprint, une équipe multifonctionnelle (environ de quatre à sept
personnes) sélectionne des tâches (exigences du client) dans une liste priorisée.
L’équipe s’accorde collectivement sur une cible constituée de ce qu’elle pense pouvoir
livrer à la fin du Sprint. Aucune nouvelle tâche n’est ajoutée durant le Sprint. Chaque
jour, l’équipe se réunit brièvement afin de contrôler sa progression et ajuster les
prochaines étapes nécessaires à la finalisation du travail restant au sein d’un Sprint. A la
fin de chaque Sprint, une revue est organisée avec les parties prenantes durant laquelle
l’équipe montre ce qu’elle a réalisé. Le feedback obtenu peut être pris en compte sur le
Sprint suivant. Scrum insiste sur la nécessité de livrer un produit opérationnel,
testé et documenté à la fin de chaque itération.

\input{figures/scrum-model}

\subsubsection{Répartition des rôles}
Chaque projet utilisant la méthode Scrum est monté autour d’une équipe auto-
organisée et multifonctionnelle : auto-organisée car il n’y a pas de chef d’équipe qui
décide les rôles de chacun, ou de la manière dont un problème est résolu, puisque ces
problématiques sont traitées par l’équipe dans son ensemble; et multifonctionnelle car
chaque membre de l’équipe forme une partie prenante dans le développement de
chaque fonctionnalité depuis l’idée jusqu’à l’implémentation finale.
Dans Scrum existe trois principaux rôles:
\begin{itemize}
 \item Le responsable produit (Product owner)
 \item Le Scrum Master
 \item le membre de l’équipe
\end{itemize}
\paragraph{Le responsable produit}
Il prend en charge de communiquer la
vision globale du produit à l’équipe. 
Il se voit représenter le client final, se met à sa place
et priorise ses besoins. Celui qui tient ce rôle est celui qui 
a le plus de visibilité, de responsabilité et d’autorité.
En effet, la méthode Scrum favorise l’auto-organisation de l'équipe.
\paragraph{Le Scrum Master}
Il joue le rôle du communiquant entre le responsable produit et
l’équipe. Il ne gère pas l’équipe, mais veille à éliminer tous les obstacles qui peuvent
empêcher l’équipe d’atteindre les objectifs fixés au cours d’un Sprint. En résumé, ce rôle
permet à l’équipe de rester créative et productive, tout en veillant à ce que les
réalisations soient visibles pour le responsable produit.
\paragraph{L'équipe}
Dans la méthode Scrum, l’équipe est responsable de la réalisation
opérationnelle des Sprints. L’équipe est généralement composée de personnes
multitâches. C’est toute l’équipe qui est responsable du résultat final de chaque sprint.
La manière dont sont exécutées les tâches est très libre mais cette liberté doit être
néanmoins cadrée par l’obligation de répondre aux objectifs du sprint.
\subsubsection{Durées estimées}
Pour montrer l’avancement durant une itération donnée, on a besoin de tracer le
Burndown Chart. Il s’agit d’un graphique simple qui montre le nombre d’heures restant
à effectuer pour finaliser le produit. Il s’agit
\subsection{Présentation du sujet}
 Le projet consiste en la création d'un système logiciel de collecte, 
 de traitement, d'analyse, de fouille et de visualisation des données/informations.
 Il est décomposé en deux sous systèmes. L'un se charge de la collecte. L'autre,
 quant à lui, est chargé du reste; du traitement à la visualisation. 
 Celui, chargé de la collecte, peut être assimilé dans un premier temps 
 à une application mobile capable de collecter des informations. Dans ce cas, 
 l'information est collectée soit d'une façon automatique en se basant uniquement 
 sur les capteurs intégrés aux smartphones/tablettes (mobile sensors), 
 soit encore de façon semi-automatique faisant appel aux simples intéractions 
 de l'utilisateur (utilisateur citoyen). Le deuxième sous système peut être 
 assimilé à une application web permettant le traitement, l'analyse syntaxique
 et sémantique, la fouille des informations/données collectées (big data et
 data-mining) pour enfin assurer leur visualisation. \\
En prenant départ d'un récepteur de position, le sujet mit à résoudre les
problématiques localisations de multiple individu,la réalisation d'un module
d'itinéraire pour les véhicules vers enfin la création d'un mécanisme qui donne
la main à effectuer divers types de rapport dans une carte.

\subsection{Présentation des outils utilisés}
Le stage chez Djagora Academy nous a permis d'acquérir de nouvelles
compétences tant au nivrau relationnel que technique.Pour bien entamer la réalisation
de la plateforme 
``City Watch''nous avons suivi différentes
formations sur les outils et les technologies que nous venons de citer. 
\subsubsection{Apache Subversion}
Un logiciel de gestion de versions est un logiciel de gestion de configuration
permettant de stocker des informations pour une ou plusieurs ressources
informatiques permettant de récupérer toutes les versions intermédiaires des
ressources,vainsi que les différences entre les versions.

Apache Subversion (en abrégé SVN) est un logiciel de gestion de versions,
distribué sous licence Apache et BSD.
VisualSVN est un plug-in d’intégration de Subversion de qualité professionnelle.
Les principaux avantages de VisualSVN sont les suivants:

\begin{itemize}
    \item Fiabilité imbattable : Visual Studio ne s’arrêtera jamais ni ne
        s’arrêtera à cause de VisualSVN.
    \item Intégration transparente : VisualSVN gère automatiquement les fichiers
        ajoutés ou renommés et reflète ces opérations sur Subversion.
    \item Statut en temps réel : VisualSVN suit attentivement et affiche toutes
        les modifications apportées à votre copie de travail.
    \item Courbe d’apprentissage courte : VisualSVN utilise les boîtes de
        dialogue TortoiseSVN et fournit un assistant intelligent pour mettre
        vos sources sous Subversion.
\end{itemize}
VisualSVN Server vous permet d’installer et de gérer facilement un serveur
Subversion entièrement fonctionnel sur la plateforme Windows. Il est utile tant
pour les petites entreprises que pour les entreprises.

\subsubsection{Android}
Android est un système d'exploitation conçu en 2007 par la societé Android,
start-up racheté par Google . Android est Open Source, ca veut dire on peut lire
le code de ce logiciel le modifier et le redistribuer.

Les bases que nous utilisons:

\paragraph{IDE:}
C'est un logiciel dont son objectif est de faciliter le développement. Il est
toujours possible de développer une application sans IDE.
l'IDE est constitué d'outils dont au moins un éditeur de texte.
On utilisera dans notre projet l'IDE Android Studio, l'IDE privilège de Google.
Android Studio comporte l'auto-complétion la génération automatique  du code des
outils de compilation et débogage et plusieurs autres services qui permettent de
développer une application facilement et rapidement.

\paragraph{SDK:}
C’est une abréviation qui peut faire référence a Software Developpement Kit.
Les applications Android sont développés en JAVA. Un appareil Android ne
comprend pas le langage JAVA, il comprend une variante de JAVA adaptée pour lui.
On a recours ici SDK, c'est ensemble des outils permettant de développer dans
une cible particulière. Un SDK Android est alors un ensemble des outils qui
permettent de développer des application pour Android.

\paragraph{Activity:}
Un utilisateur habile d'Android remarque que lors de l'exploitation d'une
application Android qu'il est en train de naviguer entre des fenêtres et
l'application ne afficher qu'une seule fenêtre à la fois ces fenêtre la sont
des activités on peut différencier ces activité a travers leur interface
graphique ceci s'applique sur la plupart des application Android car il y a
des applications qui contiennent pas d'activités. Un première idée qui nous
frappe la tète c'est que une activité est un conteneur d'élément graphique qui
constitue un interface graphique. Alors que ne non une activité n'est pas
seulement une interface graphique mais elle va établir les liens entre
l'interface graphique et la logique programma tique de plus l'activité
contient des informations sur le statut actuel de l'application qui s'appelle le
contexte ce contexte permet de faire la liaison entre le système Android et les
autres activities de l'application.

\subparagraph{États d'activities:}
Le système Android met en place un système priorités entre application
par exemple l'utilisateur est en train de naviguer sur internet et écouter
de la musique il reçois un appel comme l'application qui gère les appel est
une application plus prioritaire elle prend la du navigateur et le lecteur
musique pour que l'utilisateur puisse répondre a son appel. Si une application
consomme trop de ressources et peut bloquer le fonctionnement du système Android,
Android arrêtera cette application. Et aussi comme expliqué précédemment
les activités sont gères a partir d'un système de pile d'activités .
D'où l'apparition de plus d'un état qui sont centré sur l'activité.

On peut différencier ces états par leur visibilité :
\begin{itemize}
 \item État Active
 \item État Paused
 \item État Stopped
\end{itemize}

\subparagraph{Cycle de vie d'une activité :}
Une activité n'a pas de contrôle sur son état.
Son état change suivant un cycle rythmique entre le système Android et les
autres application (un système quasi dépendant sur des priorités comme expliqué
précédemment) la figure~\ref{fig:android-activity} explique le cycle de vie
d'une activité. (Les états sont représenter comme des méthodes parce que lors de
la programmation ces états sont interroges par le nom de ces méthodes.

\input{android-activity}
\subparagraph{Comment choisir le SDK optimale :}
Une SDK permet l'application de marcher sur la version Android visé
et les versions ultérieure il  a noté de prendre en considération le taux des
utilisateurs visé par cette application. Aussi il faut travailler avec une SDK
digne de confidence qui n'a pas de problème ou bug qui peuvent  bloquer ou arrêter
le fonctionnement de l'application le SDK choisi doit pouvoir supporter les
fonctionnalité offerte par l'application si on va utiliser une fonctionnalité
qui utilise les empreinte le SDK dont on a travailler l'application doit supporter
cette fonctionnalité lorsque le travail sur une application est en groupe il est
mieux que tous ce groupe utilise la même SDK pour éviter tous problème de
compatibilité et conflit entre versions de SDK  donc il faut choisir une SDK
qui est populaire en utilisation et qui est stable . Dans notre projet on va
utiliser SDK 23 qui vise la version Android 6.0 ayant un taux d'utilisateur
qui est 4.79 %
des utilisateur d'Android notons que cet SDK comporte
la fonctionnalité d'Android les plus récentes et qui est stable.

\subsubsection{Les Services Web}

Un service web est un protocole d'interface de communication et l'échange de
données entre applications et systèmes hétérogènes à distance en utilisant les
technologies Web.

Les variantes principales des services web sont:
\begin{itemize}
        \item \HTODO{SOAP/WSDL:}{add definition}
        \item \HTODO{REST:}{add definition}
\end{itemize}

\subsubsection{Lumen}

Pour le développement de backend du notre plateforme, la langue du programmation
PHP a été pré choisi. Mais, on avait la responsabilité de choisir les
bibliothèques et les frameworks. Pendant la 1\iere{} itération, le but était de
se familiariser avec la langue PHP. Donc, on a utilisé seulement les extensions
officiel du PHP includant PDO, $\dotsc$ . Dans l'itération suivante, on a étudié
les frameworks disponibles. A la fin, on a choisi le framework Lumen qui est
une version simplifié du Laravel pour le dévelopemment des API RESTful. Les
resons de choisir Lumen seront présentés dans le section du 2\ieme{} intération.

\subsection{Backlog générale}
La première étape de la méthode Scrum consiste à préparer un carnet du produit
(Product Backlog) qui présente la liste des tâches à effectuer durant le développement
du projet qui sera répartie en des itérations. Le rôle du product-owner est important
dans cette phase de développement parce qu’il devra faire l’exercice de prioriser ses
demandes selon des critères respectant la mission et les objectifs de son produit. En
précisant la valeur de priorité, il estime l’impact et le retour sur investissement 
qu’aura chacun des items dans le carnet du produit.
Il y a donc effectivement eu un gros travail
d’échanges et discussions avec le client pour comprendre tout le cahier des charge
initial,C’est comme ça que le Backlog a été défini.
\input{product-backlog}

\subsection{Modélisation UML}
